<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Thinking about...</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/outils.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2014-03-30T20:37:00+02:00</updated><entry><title>Quora</title><link href="/quora-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2014-03-30T20:37:00+02:00</updated><author><name>ihommmani</name></author><id>tag:,2014-03-30:quora-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Quora" src="https://pbs.twimg.com/profile_images/453594268095889408/EGmOkBn6.png" title="Quora" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Etre curieux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce cours billet à pour but de présenter &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.quora.com/" title="quora"&gt;Quora&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, un site que j'ai récemment découvert et que je trouve digne d'intérêt. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est naturel et sain de se poser des questions. 
Cela vient d'un désir d'aller de l'avant, de comprendre le monde qui nous entoure afin d'en mieux cerner les limites pour pouvoir ensuite les repousser, ou de plus humblement les comprendre. &lt;br /&gt;
A mesure que l'on grandit et/ou que l'on gagne en maturité &lt;strong&gt;les questions se complexifient&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Nos expériences se multiplient. Nous sommes confrontés à de nouvelles problématiques chaque jour et nous y cherchons naturellement des réponses.&lt;br /&gt;
Certaines questions trouvent des réponses simples et uniques. 
D'autres nécessitent une approche différente. &lt;strong&gt;Nous ne pouvons plus nous baser sur une unique réponse&lt;/strong&gt;, mais un ensemble de réponses. Chacune apportant une contribution à la formation de notre opinion.
Je pense en particulier aux questions existentielles, ou celles liées à l'âge et l'experience.
Il n'y a pas de réponse unique à apporter à des questions en rapport avec la vie, la conscience, les sentiments...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Quora&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La volonté de Quora n'est pas d'apporter une réponse à une question mais de &lt;strong&gt;réunir les conditions nécessaires&lt;/strong&gt; (mais non suffisantes) à l'émergence de réponses pertinentes.
Le site offre une palette impresionnante de thématiques.&lt;br /&gt;
Mieux que cela, quora &lt;strong&gt;aiguise la curiosité&lt;/strong&gt;, en proposant de s'inscrire à des newsletters en fonctions de nos centres d'intérêts.
On se voit donc proposer des réponses à des questions suceptibles d'attirer notre attention. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela ne serait bien sûr pas possible sans l'apport d'une communauté active. 
Et c'est ce qui m'attire le plus dans Quora. &lt;strong&gt;L'implication de la communauté y est élevée&lt;/strong&gt;. Rarement je n'ai vu des réponses aussi développées. 
Un système de vote permet de classer les réponses par pertinence, incitant les personnes à développer leur réponse dans le but d'être lu par le plus grand nombre.
Il n'est par ailleurs pas rare de lire des réponses venant de personnes expertes dans le domaine lié à la question.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D'aucun penserons que Quora est une copie de &lt;a href="https://answers.yahoo.com/" title="yahoo answers"&gt;Yahoo answers&lt;/a&gt; ou &lt;a href="http://www.reddit.com/r/AskReddit/" title="Reddit"&gt;Reddit&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
La remarque est légitime et je n'ai pas été étonné de retrouver des questions relatives à la pertinence de Quora sur Quora même.&lt;br /&gt;
Ce qu'il en ressort est en général la qualité des réponses fournies ainsi que des questions qu'on y pose. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Votre choix&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mon propos n'est pas d'affirmer la supériorité de Quora sur d'autres sites similaires. Il est plutôt d'attirer l'attention sur une communauté grandissante qui m'a aidée à réfléchir certaines questions et qui, je vous le souhaite, vous ouvrira l'esprit sur de nouveaux sujets.&lt;/p&gt;</summary><category term="connaissance"></category><category term="knowledge"></category></entry></feed>